{\em Le n\oe ud} est un unité de vitesse utilisée en navigation et
valant 1,852~km/h.{\em Dans la suite de l'exercice, on arrondira les
  résultats à l'unité}.
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Un navire A se déplace à la vitesse moyenne de 35 n\oe
      uds. Quelle est sa vitesse moyenne en km/h ?
    \item \`A cette vitesse quelle distance parcourt-il en 1~h~30~min ?
    \end{enumerate}
  \item Un navire B se déplace à la vitesse moyenne de 20 n\oe
    uds. Combien de temps lui faudra-t-il pour rejoindre un port situé
    à 74~km ?
\end{myenumerate}